民權觀察: 831 太子站警員非法及不當使用武力 最少兩傷者不清醒

民權觀察今日（26日）發表有關 8.31 太子站事件的調查簡報，指有證據顯示，當晚有多名警員違反使用最低武力原則，「非法、不當地」使用致命武力，他們呼籲警方主動對使用非法武力的警員作刑事調查及檢控，檢討防暴警察、「速龍小隊」的行動及訓練，並向受傷的市民賠償。

報告又指，有被拘捕的傷者遭警方延誤提供治療，有當時在場人士的證詞指，有被警棍襲擊頭部受傷的市民，未獲警察安排醫護人員治療，要在場其他乘客嘗試幫他們止血但未成功，當中至少有兩名傷者不清醒，不能以說話回應其他乘客的問題。

「民權觀察」在 9 月 6 日至 24 日期間，向 8 名曾於 8 月 31 日於太子站內目擊警方行動的乘客、記者及被捕人士錄取證詞。民權監察之後根據證詞、片段，認為有可信的證據顯示，警方當晚在太子站月台上未有採取措施區別普通市民、和平示威者，以及警方針對驅散或逮捕的目標人物。

報告指，警方到達太子站後隨即以強硬武力，在站內的一層月台掃蕩及拘捕，無按避免事件升級及最低武力原則，在行動中作出合適部署和安排。

而當速龍小隊進入停泊在月台的地鐵車廂，更無差別攻擊車廂內的乘客，當中包括一般市民。「民權觀察」指，根據取得的證詞、受傷記錄及錄影片段，相信警方曾使用致命武力，以警棍攻擊車廂內人士的頭部，當時被打的人無攻擊警方。

有被訪者在月台看到，數名速龍小隊成員從車廂內帶走一名乘客，之後在月台制服他，該名市民當時面向地、俯伏地上，並未有作反抗。其中一名「速龍」以手肘撞擊他背部及頸椎位置，另有警員以警棍多次擊打他的背部及頸椎。

警衝入車廂打頭 嚴重受傷大量出血

亦有受訪者表示，曾有 5 名以上的「速龍」及防暴警察進入車廂，以警棍指嚇乘客，並把他們推至兩卡列車中間位置後，持續數分鐘以警棍攻擊他們，之後警員便離開車廂，過程中並沒有搜查或拘捕，受訪市民形容警員「打完就走」。

此外，有受訪者表示目擊警察進入車廂攻擊市民時，是以「高舉警棍」並以「由上而下」的方式攻擊。有傷者表示，「速龍小隊」成員突然衝入車廂，從後以警棍打他的頭部，造成嚴重受傷，他需要接受手術縫合及留院多天治療。他表示並沒有衝擊警方，他是在受襲倒地後，才知道自己是遭「速龍小隊」成員襲擊；亦有受訪者表示在月台上，看到一位市民遭防暴警察追打，逃跑時被警察在前後以警棍打頭，受訪者稱該名市民頭部受傷，大量出血。

防暴警察曾於太子站月台，包圍電梯上下方的出入口，將 20 多名市民圍困在電梯位置，當時一名警員曾舉起警棍「由上至下」攻擊市民頭部，被困的市民只能以手保護頭部。另一名警員在毫無警告下，在約半米距離近距離，以胡椒噴霧直接射向電梯口的市民。

其後，所有被圍困的市民被捕，被警方要求跪下，並把雙手擺在頭上，更有警員以警棍指嚇被捕者不得移動及四處張望，有人輕微抬頭，就立即被防暴警察以警棍指嚇。其間一名男士以身體阻擋，保護一位女士免被警員毆打，即遭防暴警察大力拉頭髮扯頭向後。

警延誤向傷者提供治療 阻被捕者見律師

報告又指， 有被拘捕的傷者遭警方延誤提供治療，亦有被捕者被警方以不同的藉口，阻礙他尋求律師協助。亦有證詞指，有因被警棍襲擊而頭部受傷的市民，未獲警察安排醫護人員治療，只由現場其他乘客嘗試替他們止血但未成功，當中至少有兩名傷者不清醒，不能以說話回應其他乘客的問題。

在新屋嶺扣留中心，有受訪者表示看到一名被捕者一直面無血色及全身震抖，但未獲安排治療，直至另一名被捕者代他再次提出要求，警員才在半小時後安排送院。而該名協助傷者提出醫療要求的被捕者，及後懷疑遭警員報復，他每次要求飲水時，警員提供的均是燙口熱開水。

在拘留期間，有受訪者稱警方一直阻撓他取得法律協助，包括他要求致電找律師協助時，警員以「精神狀態不合適」為由拒絕； 在醫院內，當有律師行經被捕者時，警員會刻意以被遮蓋他的手扣，以及稱「請律師的錢很貴」； 當要錄取警誡供詞時，他再次被警員以「請律師的錢很貴」為由游說不要聘請律師。該受訪者在被捕後約 15 小時及在錄取警誡供詞後，才成功獲律師協助。

致命地使用警棍成常態 籲獨立調查 831

「民權觀察」認為，已有證據顯示多名警員違反使用最低武力的原則，非法地及不當地使用致命武力，並中警察以致命武力方式使用警棍，已成重覆發生的濫權常態，更有惡化及擴大趨勢，政府應成立獨立調查委員會，全面調查及檢討 831 事件。組織亦指，警方應主動調查使用非法武力的警員，作出刑事調查及檢控，警方必須對使用過量武力負上責任，檢討防暴警察、「速龍小隊」的行動及訓練，並向受傷的市民賠償。

賠錢啊屌你老母
同埋cctv啊屌你老母
仲有啊屌你老母

一定要cctv

民權監察都好似無咩實際權力？

但都不可缺少！